{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Quelle est la température moyenne dans le cercle arctique pendant l'hiver?",
            "TrueAnswer": "-30°C",
            "FalseAnswer": [
              "0°C",
              "-10°C",
              "-20°C"
            ],
            "Explanation": "Le cercle arctique connaît des hivers extrêmement froids avec des températures pouvant descendre à environ -30°C."
          },
          {
            "Question": "Quel animal est connu pour sa fourrure blanche et sa grande tolérance au froid?",
            "TrueAnswer": "Ours polaire",
            "FalseAnswer": [
              "Renard arctique",
              "Renne",
              "Élan"
            ],
            "Explanation": "La fourrure blanche de l'ours polaire sert de camouflage dans la neige, et sa couche épaisse de graisse offre une isolation contre le froid."
          },
          {
            "Question": "Quel est le terme pour le phénomène naturel des aurores boréales?",
            "TrueAnswer": "Aurore boréale",
            "FalseAnswer": [
              "Éclipse lunaire",
              "Éruption solaire",
              "Voie lactée"
            ],
            "Explanation": "Les aurores boréales, ou lumières du Nord, se produisent lorsque des particules chargées du soleil entrent en collision avec l'atmosphère terrestre près des pôles."
          },
          {
            "Question": "Quel oiseau est connu pour sa grande migration de la toundra vers l'Arctique?",
            "TrueAnswer": "Oie des neiges",
            "FalseAnswer": [
              "Macareux",
              "Lagopède",
              "Sterne arctique"
            ],
            "Explanation": "L'oie des neiges entreprend l'une des migrations les plus longues de tous les oiseaux, se déplaçant de la toundra vers l'Arctique au printemps."
          },
          {
            "Question": "Quel type de paysage est typique dans la toundra?",
            "TrueAnswer": "Sans arbres",
            "FalseAnswer": [
              "Forêt",
              "Marécageux",
              "Montagneux"
            ],
            "Explanation": "La toundra est caractérisée par un paysage sans arbres, avec une végétation basse due au climat froid et à la courte saison de croissance."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la végétation principale dans la toundra?",
            "TrueAnswer": "Mousses et lichens",
            "FalseAnswer": [
              "Palmiers",
              "Fougères",
              "Cactus"
            ],
            "Explanation": "L'environnement hostile de la toundra soutient principalement des mousses et des lichens, qui sont adaptés pour survivre dans des températures basses et des sols pauvres."
          },
          {
            "Question": "Quel mammifère est connu pour son épais sous-poil laineux et ses longues migrations?",
            "TrueAnswer": "Caribou",
            "FalseAnswer": [
              "Glouton",
              "Lynx",
              "Bœuf musqué"
            ],
            "Explanation": "Le caribou possède un sous-poil laineux qui lui assure une isolation contre le froid, et il entreprend d'impressionnantes migrations à la recherche de nourriture et de zones de reproduction."
          },
          {
            "Question": "Quel phénomène naturel est causé par la rotation de la Terre sur son axe?",
            "TrueAnswer": "Vortex polaire",
            "FalseAnswer": [
              "Tsunami",
              "Ouragan",
              "Tornade"
            ],
            "Explanation": "Le vortex polaire est une masse d'air froid à basse pression qui tourbillonne autour des pôles de la Terre, créée par la rotation de la planète."
          },
          {
            "Question": "Quel animal marin est adapté pour prospérer dans l'extrême froid de l'océan Arctique?",
            "TrueAnswer": "Béluga",
            "FalseAnswer": [
              "Dauphin",
              "Tortue de mer",
              "Grand requin blanc"
            ],
            "Explanation": "Le béluga possède une épaisse couche isolante de graisse et une capacité unique à plonger et nager dans les eaux glacées de l'Arctique."
          },
          {
            "Question": "Quel est le principal prédateur du lièvre arctique dans la toundra?",
            "TrueAnswer": "Renard arctique",
            "FalseAnswer": [
              "Ours polaire",
              "Harfang des neiges",
              "Loup gris"
            ],
            "Explanation": "Le renard arctique chasse le lièvre arctique en utilisant son ouïe fine et ses excellentes compétences de chasse dans l'environnement de la toundra."
          },
          {
            "Question": "Quelle adaptation aide les plantes à survivre aux conditions difficiles de la toundra?",
            "TrueAnswer": "Racines peu profondes",
            "FalseAnswer": [
              "Racines profondes",
              "Écorce épaisse",
              "Grandes feuilles"
            ],
            "Explanation": "Les plantes de la toundra ont des racines peu profondes pour accéder à la mince couche de sol et réduire l'exposition au pergélisol."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la principale source de nourriture pour de nombreux animaux dans l'écosystème de la toundra?",
            "TrueAnswer": "Lichens",
            "FalseAnswer": [
              "Algues marines",
              "Herbe",
              "Baies"
            ],
            "Explanation": "Les lichens sont une source alimentaire cruciale pour de nombreux animaux de la toundra, fournissant des nutriments essentiels et de l'énergie pendant les mois d'hiver."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la principale cause de la perte d'habitat dans la toundra et les régions polaires?",
            "TrueAnswer": "Changement climatique",
            "FalseAnswer": [
              "Incendies de forêt",
              "Activités humaines",
              "Pollution industrielle"
            ],
            "Explanation": "Le changement climatique entraîne la fonte des glaces polaires et la perte d'habitat dans la toundra, menaçant la survie de nombreuses espèces dans ces régions."
          },
          {
            "Question": "Quel grand herbivore migre à travers la toundra à la recherche de zones de pâturage?",
            "TrueAnswer": "Bœuf musqué",
            "FalseAnswer": [
              "Bison",
              "Élan",
              "Élan"
            ],
            "Explanation": "Les bœufs musqués entreprennent des migrations saisonnières pour trouver des zones de pâturage appropriées, parcourant de longues distances pour accéder aux sources de nourriture dans la toundra."
          },
          {
            "Question": "Quel est le principal insecte nuisible qui affecte la faune et les humains dans la toundra?",
            "TrueAnswer": "Moustique",
            "FalseAnswer": [
              "Tique",
              "Puce",
              "Mouche"
            ],
            "Explanation": "Les moustiques prospèrent dans la toundra pendant la courte période estivale, posant des défis pour la faune et les humains avec leurs piqûres irritantes et la transmission potentielle de maladies."
          },
          {
            "Question": "Quel type d'ours est bien adapté à l'environnement froid et hostile de la toundra?",
            "TrueAnswer": "Ours Grizzly",
            "FalseAnswer": [
              "Ours noir",
              "Ours panda",
              "Ours paresseux"
            ],
            "Explanation": "L'ours grizzly possède une constitution puissante, une fourrure épaisse et une forte capacité d'hibernation, ce qui lui permet de survivre dans les conditions difficiles de la toundra."
          },
          {
            "Question": "Quel est le terme pour la couche de sol en permanence gelée dans la toundra?",
            "TrueAnswer": "Pergélisol",
            "FalseAnswer": [
              "Rocher",
              "Terre végétale",
              "Cailloux"
            ],
            "Explanation": "Le pergélisol est une caractéristique essentielle de la toundra, influençant le paysage, l'hydrologie et la dynamique de l'écosystème dans les régions polaires."
          },
          {
            "Question": "Quelle plante est une source alimentaire importante pour de nombreux herbivores dans la toundra?",
            "TrueAnswer": "Saule arctique",
            "FalseAnswer": [
              "Pin",
              "Tournesol",
              "Marguerite"
            ],
            "Explanation": "Le saule arctique constitue une nourriture importante pour de nombreux herbivores dans la toundra, contribuant à l'équilibre délicat de l'écosystème de la région."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la principale cause de décès des jeunes phoques dans l'Arctique?",
            "TrueAnswer": "Prédation par l'ours polaire",
            "FalseAnswer": [
              "Noyade",
              "Famine",
              "Conditions climatiques difficiles"
            ],
            "Explanation": "La prédation par l'ours polaire constitue une menace significative pour les jeunes phoques dans l'Arctique, impactant la dynamique des populations de ces mammifères marins."
          },
          {
            "Question": "Quel est le régime alimentaire principal du renard arctique dans la toundra?",
            "TrueAnswer": "Petits rongeurs",
            "FalseAnswer": [
              "Œufs d'oiseaux",
              "Buissons de baies",
              "Varech"
            ],
            "Explanation": "Le renard arctique chasse principalement les petits rongeurs, utilisant ses sens aiguisés et ses techniques de chasse agiles pour capturer des proies dans l'environnement de la toundra."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}